深圳首間性愛娃娃體驗館網上走紅 市監局：僅「體驗」不涉黃

日前，深圳市龍華區富士康廠區附近一間名為「愛愛樂」的矽膠性愛娃娃體驗館在網上走紅，其經營模式引發人們關注，同時，也有網民擔憂其合法性。

對此，深圳市市場監督管理局龍華監督局民治所工作人員周三（24日）表示，暫未接到關於這間矽膠娃娃體驗館的相關投訴，而僅僅體驗產品是沒有問題，不涉黃。在體驗過程中，如果有涉黃或其他違法的行為，可以向公安機關反映。

據愛愛樂成人用品店老闆李博介紹，2018年9月，籌備7個月、投資30萬元（人民幣．下同）的愛愛樂體驗館正式開業，號稱是「中國首間性愛娃娃體驗館」，定價每小時188元。

李博說，盈利不是其開店的第一目的，他更多是想解決「廠兄廠弟」們的生理需求，引導大眾，讓人們有儘可能多的選擇。開店以來，巔峰時1日能有40多名客人，每隔2、3分鐘他就收到一次付款。娃娃每使用一次就要清潔消毒，李博和店員負責清洗娃娃的身體，客人們則沉默地坐在小板凳上玩手機排隊，體驗過後匆匆離去。店內牆壁上則貼有警告標語：「試用必須使用安全套」。

有網民對這間體驗館的經營模式表示支持，稱這家店「既解決生理問題，又解決了社會問題，挺好的。不過要注意衛生及客人私隱」。

一位有過婦產科工作經驗的醫生表示，建議使用共享矽膠娃娃過程中，儘可能佩戴安全套，並使用潤滑劑，避免感染部分病毒。此外，店家應對前述矽膠用品和經營場所做好消毒，衛生部門應該定期進行檢測。

上海大邦律師事務所丁金坤律師則說，目前法律對矽膠娃娃體驗館並沒有明確規定，其經營行為不構成違法。但是否符合道德倫理，需要討論。此外，衛生安全方面也值得關注。

華中師範大學生命科學學院教授、中國性學會副會長兼中國性學會性教育專委會主任委員彭曉輝表示，社會對於性話題有一些迴避和羞恥，是源自於我們文化中對於性的保守和禁錮。但性需要是人與生俱來的需求。矽膠娃娃體驗館是一種新嘗試，肯定有不足的地方，但是它不違反法理跟道德。

專家：合法方式提供性滿足 或減少性犯罪
彭曉輝表示，現在男女結婚平均年齡達到28、29歲。此外，還有很多人由於經濟原因無法結婚，或者結婚了但無法進行性生活。「他們有性需求該怎麼辦？」這是社會應該探討和直面的問題。

「如果社會無法按照合法的方式給有性需求的人提供滿足，那就意味着他可能會自己去尋找。」 彭曉輝說，「這種尋找，可能會引發人際關係的惡化，甚至性犯罪；或者這些人會通過自慰來解決性需要，但也會受到心理等方面的制約，產生焦慮甚至抑鬱。」

彭曉輝認為，矽膠娃娃體驗館不違法，但在性教育等相關意識沒有改變的情況下，這種舉措有可能被行政部門限制。該類體驗館存在的前提是經營要規範，要安全衛生，且有人指導。但他也擔憂，矽膠娃娃體驗店的出現是一種新的嘗試，在未來，如果性愛娃娃普及，未成年人的性心理或會產生偏離。

屌你靈異體驗館就差唔多

韭菜 咁上下肥先割

性愛娃娃模型其實可設計得更好

仲貴過叫真雞

咁都扯得起就真係驚

有創意
為男士們提供了自慰外的另類選擇

每隔2、3分鐘他就收到一次付款

應該好似天線得得b咁
割開個肚擺個mon落去播av

會唔會有上一手精液口水

做好清潔消毒就應該唔會

個樣柒

玩鬼屋咁

殯儀館咁鳩都縮

你信有？

性愛娃娃羣組

支那會消毒？

本身打擊賣淫, 主要都唔係想有D女仔比人迫去賣淫者? 次要係打擊黑道收入者
既然有公仔代替, 咁應該係直頭合法化

叫雞好過啦，最少有聲同體溫先

咁就死得

啲性愛娃娃用真人扮

日本有隻一皮野既娃娃靚過真人，貴係我既缺點定佢既缺點⋯？

個title水蛇春咁長
呢鑊仲唔光宗耀祖

實唔理啦
女人少實支持架
果到好快有醫性病小廣告
玩得多支那又多班精神病

大陸仲開放過香港

性愛娃娃都造假

人一世物一世

認真onL9
呢啲中招機會重大

香港都好似有

DLLM
去撚左鬼屋咁

見過啲靚好多倍，精緻度極高嘅公仔，呢啲真係中輻射咁

好7喎 之前日本果啲正好多

之前係美團已經見過
仲好多好評

九龍風水傳？

娃娃都要戴套sosad

女權主義者全面進場

咁唔戴無人知

下手間接交換體液

如果係互動機械人就正好多

想試

而家好多141同 CC都同屌公仔冇分別，全冇反應死魚一樣！

得個娃娃知

共享

Dr. Fucker

咁撚樣點屌得落

俾人睇住屌公仔

nmsl

你有冇俾人插過屎眼

Cap D圖嚟睇吓

娃娃都是假的

是真人扮的

我相信有人求其洗下，抹乾再交下手，其實同叫雞一樣，係男人都一定含下奶頭，你估隻雞會消毒，最多咪沖下涼過下水，客多用毛巾抹曬口水，又到下家，之前無牙廢老咬完，又到你

咁撚恐怖都屌得落
成浸大陸臭膠味

喜好既野每個人都唔同

咁你去試下啦

有冇間鋪個名？

好似執鳩咗

奶野機會重高過叫雞
D大陸仔邊會咁好人真係幫隻公仔洗乾淨
沖下水就下個

d公仔咁樣，邊可能有香港人會幫襯

海洋公園今年 應該攪呢個

幾十億都賺到返黎

站於商家立場，消毒清潔嘅成本好高，而且麻煩，而支那人係冇道德可言，只會講效率，更加冇誘因同你消毒，只係會隨便清左眼睇倒污糟左嘅地方，最多影幾張相扮有消毒。
幫襯嘅人真係on9

你好似仲變態

做好清潔消毒之後就變成乾淨嘅精液口水

對外稱娃娃, 入到去就真人, 支那賣淫手法層出不窮

如果有柒婆嘅娃娃，一千蚊個鐘我都制

熄左燈就得啦

你想做咩呀？

點扯呀大佬

好恐怖

正正經經叫雞啦屌

咁樣都扯得起既人好撚危險
屌你戀屍癖？